<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Test Adrián</title>
    <link href="https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://ivanmarribas.github.io/gh-pages" />
    <updated>2023-03-08T15:00:08+01:00</updated>
    <author>
        <name>Ivan</name>
    </author>
    <id>https://ivanmarribas.github.io/gh-pages</id>

    <entry>
        <title>Animales</title>
        <author>
            <name>Ivan</name>
        </author>
        <link href="https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/animales/"/>
        <id>https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/animales/</id>

        <updated>2023-03-08T15:00:08+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    ](https://derechosanimalesya.org/wp-content/uploads/sites/5/2022/01/%C2%A1Derechos-Animales-ya-Perritos-y-gatitos-de-distintas-razas.webp)_¿Tienen derechos los animales? Los animales no tienen derechos legales reconocidos. De hecho, para la mayor parte de la ciudadanía,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://derechosanimalesya.org/wp-content/uploads/sites/5/2022/01/%C2%A1Derechos-Animales-ya-Perritos-y-gatitos-de-distintas-razas.webp" alt="¡Derechos Animales ya  Perritos y gatitos de distintas razas  Los animales no tienen derechos"  data-is-external-image="true"></figure>](<a href="https://derechosanimalesya.org/wp-content/uploads/sites/5/2022/01/%C2%A1Derechos-Animales-ya-Perritos-y-gatitos-de-distintas-razas.webp)_%C2%BFTienen">https://derechosanimalesya.org/wp-content/uploads/sites/5/2022/01/%C2%A1Derechos-Animales-ya-Perritos-y-gatitos-de-distintas-razas.webp)_¿Tienen</a> derechos los animales? Los animales no tienen derechos legales reconocidos. De hecho, para la mayor parte de la ciudadanía, el término «animal» no abarca más allá de los individuos mostrados en esta imagen._</p>
<ul>
<li><a href="https://derechosanimalesya.org/no-los-animales-no-tienen-derechos-legales/#%C2%BFTienen_derechos_los_animales" title="¿Tienen derechos los animales?">¿Tienen derechos los animales?</a></li>
<li><a href="https://derechosanimalesya.org/no-los-animales-no-tienen-derechos-legales/#El_engano_de_las_leyes_contra_el_maltrato_animal" title="El engaño de las leyes contra el maltrato animal">El engaño de las leyes contra el maltrato animal</a></li>
<li><a href="https://derechosanimalesya.org/no-los-animales-no-tienen-derechos-legales/#El_mito_de_la_declaracion_de_los_derechos_del_animal" title="El mito de la declaración de los derechos del animal">El mito de la declaración de los derechos del animal</a></li>
<li><a href="https://derechosanimalesya.org/no-los-animales-no-tienen-derechos-legales/#El_fraude_del_reconocimiento_de_los_animales_como_seres_sensibles_o_con_sentimientos" title="El fraude del reconocimiento de los animales como seres sensibles o con sentimientos">El fraude del reconocimiento de los animales como seres sensibles o con sentimientos</a></li>
<li><a href="https://derechosanimalesya.org/no-los-animales-no-tienen-derechos-legales/#%C2%BFBienes_inembargables_y_atendidos" title="¿Bienes inembargables y atendidos?">¿Bienes inembargables y atendidos?</a></li>
<li><a href="https://derechosanimalesya.org/no-los-animales-no-tienen-derechos-legales/#No_los_animales_no_tienen_derechos_legales_reconocidos" title="No, los animales no tienen derechos legales reconocidos">No, los animales no tienen derechos legales reconocidos</a></li>
</ul>
<p>Como <a href="https://derechosanimalesya.org/los-activistas-veganos-deberiamos-permanecer-unidos/">activista vegano</a> y defensor de los <a href="https://derechosanimalesya.org/introduccion-a-los-derechos-animales/">Derechos Animales</a>, tengo el interés de que a los animales se los respete y reconozca como sujetos de derecho. Ello no significa que sea correcto afirmar que, en la actualidad, tengan derechos legales reconocidos. Si así fuera, esta página web carecería de sentido.</p>
<p>Con una frecuencia escalofriante me encuentro a individuos y cientos de portales de noticias en donde se afirman que los animales tienen (algunos) derechos. Esta afirmación, sin pies ni cabeza, responde a una mezcla entre ignorancia, necesidad de autoengaño o la intención de ciertas organizaciones y empresas de <a href="https://derechosanimalesya.org/los-productos-lacteos-el-canal-bussi-y-la-manipulacion-orweliana/">manipular la opinión pública</a>.</p>
<p>En esta entrada voy a insistir, incidir y reincidir en la idea básica y fácil de entender de que <strong>los animales no tienen derechos legales en ninguna parte del mundo</strong>. Voy a explicar, de una forma directa y sencilla, algunas de las formas de manipulación más comunes para quienes carecen de formación en Derecho.</p>
<p><strong>Aquí no voy a señalar las <a href="https://filosofiavegana.blogspot.com/2012/05/sintiencia-la-capacidad-de-sentir.html">razones científicas, éticas y legales de por qué los animales merecen derechos legales reconocidos</a></strong>. Tampoco seré demasiado estricto o pulcro con el uso de los términos vinculados al Derecho porque no es mi especialidad ni tampoco ayudará a aclarar la cuestión. Si tiene interés en conocer estos argumentos previos y necesarios para entender esta disertación, <strong>visite los artículos enlazados en las palabras claves</strong>.</p>
<p><a href="https://derechosanimalesya.org/wp-content/uploads/sites/5/2022/01/%C2%A1Derechos-Animales-ya-Macaco-esclavizado-para-divertimiento-de-turistas.webp"><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://derechosanimalesya.org/wp-content/uploads/sites/5/2022/01/%C2%A1Derechos-Animales-ya-Macaco-esclavizado-para-divertimiento-de-turistas.webp" alt="¡Derechos Animales ya  Macaco esclavizado para divertimiento de turistas"  data-is-external-image="true"></figure></a><em>Macaco esclavizado como reclamo para el divertimiento de turistas en países del sudeste asiático. La sociedad se apena al ver fotografía como éstas mientras cada día participa en acciones terribles e impide que los animales tengan derechos reconocidos.</em></p>
<h2 id="el-engaño-de-las-leyes-contra-el-maltrato-animal">El engaño de las leyes contra el maltrato animal</h2>
<p>Como he señalado en otras entradas anteriores respecto al concepto de «<a href="https://derechosanimalesya.org/el-concepto-de-maltrato-animal-es-erroneo/">maltrato animal</a>», las «<a href="https://derechosanimalesya.org/normativa-de-bienestar-animal/">normativas de bienestar animal</a>» y el cinismo de la «<a href="https://derechosanimalesya.org/la-direccion-general-de-derechos-animales-no-respeta-a-los-animales/">Dirección General de Derechos Animales</a>», <strong>las leyes contra el maltrato animal sólo tienen el fin de maquillar algunas consecuencias derivadas de la explotación animal</strong> para <strong>tranquilizar a las masas sociales</strong> al hacerles creer que algunos humanos especialmente crueles son condenados por practicar violencia contra los animales.</p>
<p><a href="https://vetyvegan.weebly.com/blog/veterinaria-y-especismo-son-inseparables"><strong>Las leyes contra el maltrato animal no protegen a los animales porque ni siquiera consideran a los animales como sujetos que merezcan protección</strong></a>. Dichas leyes establecen que los animales son bienes o mercancías que deben recibir un tratamiento concreto para <a href="https://derechosanimalesya.org/el-reciclaje-de-animales-usados/">uso y desecho</a>. Nuestras leyes indican que uno no puede abandonar un televisor en un parque e, igualmente, que un propietario no puede abandonar un perro en una carretera. Ni el televisor ni el perro tienen ningún derecho.</p>
<p>Las leyes contra el maltrato animal no condenan la acción sobre el animal, sino que protegen los <strong>intereses de personas físicas o jurídicas</strong> que se han vulnerado respecto al tratamiento de un animal. Es decir, por ejemplo, alguien no va a la cárcel por matar a un perro; sino porque matar un perro quebranta las normas de la ciudadanía. Por esta razón, alguien puede ser condenado (o no) dependiendo de si la sociedad considera (o no) que el animal cuyos intereses se han vulnerado merecen algún respeto o no.</p>
<p><strong>Si los animales tuvieran derechos, entonces se condenaría cualquier clase de acción injusta sobre ellos</strong>. No se podrían comprar, vender, alquilar, recortarles orejas y colas, castrarlos sin razón médica, etc. Que estas acciones sean legales en animales —y no en humanos— ya debería ser una evidencia clara para aquellos humanos menos adormilados cognitivamente que el resto.</p>
<p><a href="https://derechosanimalesya.org/wp-content/uploads/sites/5/2022/01/%C2%A1Derechos-Animales-ya-Declaracion-universal-de-los-derechos-del-animal.webp"><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://derechosanimalesya.org/wp-content/uploads/sites/5/2022/01/%C2%A1Derechos-Animales-ya-Declaracion-universal-de-los-derechos-del-animal.webp" alt="¡Derechos Animales ya  Declaración universal de los derechos del animal"  data-is-external-image="true"></figure></a><em>Captura de esta «<a href="http://aspac.org.es/protectora/archivo/legislacion/pdf/declaracion_dchos_animales.pdf">declaración de los derechos del animal</a>», puede leerla entera —y vomitar— en el enlace anterior.</em></p>
<h2 id="el-mito-de-la-declaración-de-los-derechos-del-animal">El mito de la declaración de los derechos del animal</h2>
<p>De cuando en cuando, sobre todo cuando se celebra el <strong>Día Internacional de los Derechos Animales</strong>, aparece y reaparece una supuesta «declaración de los derechos del animal» que, supuestamente, fue aprobada por la UNESCO en sabe Dios cuál año y que se compone de una serie de apartados, cada cuál más grotesco y <a href="https://derechosanimalesya.org/killer-cows-antropocentrismo-excursionista/">antropocéntrico</a>. Todo ello, por supuesto, sin citar ninguna fuente de las Naciones Unidas.</p>
<p>Nunca hubo ninguna aceptación u aprobación oficial por parte de la UNESCO. <a href="http://aspac.org.es/protectora/archivo/legislacion/pdf/declaracion_dchos_animales.pdf">Esos 14 artículos fueron una declaración bienestarista que se presentó como forma de manifestación</a>. De hecho, dicha declaración ni siquiera defiende los Derechos Animales, puesto que en ésta se valida la explotación y asesinato de animales «bien tratados». A diferencia de los Derechos Humanos, ningún organismo ha redactado una versión oficial.</p>
<p>Cabe incidir en que los Derechos Animales son, hasta la fecha, un conjunto ideológico (no un documento) tratado por expertos en la materia como <a href="https://filosofiavegana.blogspot.com/2014/11/ganancias-mal-adquiridas.html">Tom Regan</a> y <a href="https://derechosanimalesya.org/gary-francione-y-los-seis-principios-del-abolicionismo/">Gary Francione</a>. Bajo este nombre se incluyen —o pueden incluirse— únicamente aquellos principios compatibles con los <a href="https://derechosanimalesya.org/que-son-los-intereses-inalienables/">intereses inalienables de los animales</a>: vida, libertad e integridad.</p>
<p>La declaración antedicha avala que un animal «de consumo» sea asesinato con dicho fin; que basta con darles una «libertad necesaria» —lo cual no significa nada en la práctica— y, por supuesto, no cuestiona ninguna práctica relacionada con la compra-venta de animales ni amputación de órganos con fines comerciales.</p>
<p>El hecho de que susodicha declaración bienestarista aparezca comúnmente bajo el término «Derechos Animales», y su correspondiente publicidad, es una <a href="https://derechosanimalesya.org/el-sacrificio-humanitario-y-el-fraude-de-las-organizaciones-animalistas/"><strong>artimaña de grandes organizaciones animalistas</strong></a> y de la propia <a href="https://derechosanimalesya.org/la-ganaderia-y-las-practicas-ganaderas/">industria ganadera</a> para hacer creer que ellos se comprometen con los animales.</p>
<p><a href="https://derechosanimalesya.org/la-declaracion-de-toulon-ratifica-la-validez-de-los-derechos-animales/"><strong>Hasta la fecha sí ha habido exposiciones, simposios y reivindicaciones efectuadas por juristas y otros expertos en Derecho</strong></a>. Pero no ha habido el reconocimiento legal de los animales como sujetos de derecho y no creo que viva lo suficiente como para verlo.</p>
<p><a href="https://derechosanimalesya.org/wp-content/uploads/sites/5/2022/01/%C2%A1Derechos-Animales-ya-Portales-de-noticias-que-afirman-que-los-animales-tienen-derechos.webp"><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://derechosanimalesya.org/wp-content/uploads/sites/5/2022/01/%C2%A1Derechos-Animales-ya-Portales-de-noticias-que-afirman-que-los-animales-tienen-derechos.webp" alt="¡Derechos Animales ya  Portales de noticias que afirman que los animales tienen derechos"  data-is-external-image="true"></figure></a><em>Una mentira mil veces repetida no se convierte en verdad. No, los animales no tienen derechos. Si tu información y conocimiento de la realidad depende de medios de comunicación —manipulación— de masas, posiblemente no tengas idea de nada y lo poco que creas saber sea falso.</em></p>
<h2 id="el-fraude-del-reconocimiento-de-los-animales-como-seres-sensibles-o-con-sentimientos">El fraude del reconocimiento de los animales como seres sensibles o con sentimientos</h2>
<p>El cúlmen de la manipulación cínica con intereses partidistas y comerciales viene cuando uno puede leer en la prensa que tal o cual país, región o comunidad autónoma ha reconocido o va a reconocer a (algunos) animales como seres sensibles y que, según afirman tan alegremente en el cuerpo del texto, «ya no son cosas», «dejarán de ser cosas» o «se equipara el bienestar de la mascota al del resto de la familia».</p>
<p>A mí se me queda una cara de póker —por no decir algo peor— al atisbar el tan escaso nivel de decencia y profesionalidad que hay detrás de tales medios de comunicación para afirmar tales cosas y quedarse tan anchos y panchos. Y aquí no se incluyen solamente aquellos medios generalistas, sino también la mayoría de quienes se autodenominan medios «alternativos», «independientes» o «disidentes».</p>
<p>El mero hecho de llamarlos «<a href="https://derechosanimalesya.org/el-mascotismo-y-las-mascotas/">mascotas</a>» ya implica la existencia de una categoría legal por la cual se establece que determinados animales existen con el fin de servir de compañía al ser humano. **¿Existe bienestar mientras se los cría en una nave industrial y se los vende en una tienda? ¿Dónde está esa «equiparación»?<br>**</p>
<p><strong>Los animales son objetos, propiedades, bienes muebles semovientes y cosas, en definitiva, porque así están catalogados legalmente</strong>. Así figuran en todas las legislaciones del mundo y en los tratados de comercio, al margen de que existan o no regulaciones sobre el uso de la propiedad para <a href="https://derechosanimalesya.org/el-concepto-de-maltrato-animal-es-erroneo/">evitar el maltrato</a>. Esto lo he señalado en el primer apartado.</p>
<p>A los animales no se los explota —o se avala su explotación— porque sientan o no sientan. Baste con señalar que, desde época griega, se sabe que los animales sienten y experimentan emociones. Nuestros conocimientos nos permiten <a href="https://derechosanimalesya.org/la-ciencia-puede-progresar-sin-experimentacion-animal/">explotar a los animales con fines científicos</a> porque, precisamente, el sistema nervioso central de muchos mamíferos es tremendamente similar al nuestro.</p>
<p><strong>A los animales se los explota (cría, engorda, asesina, etc.) porque no son humanos, simple y llanamente</strong>. No hay otra razón más profunda, honda ni metafísica.</p>
<p>Para las legislaciones del mundo moderno, la figura del derecho está basada en quién es el ente del derecho. Es tal el atraso ético de nuestras leyes que, al mismo tiempo que se rechazan las leyes de autor —en países democráticos—, el ser humano se basa en si el ente <strong>es humano o no</strong> para establecer sistemáticamente si puede o no quedar amparado por su marco legal. <a href="https://derechosanimalesya.org/el-antropocentrismo-les-negaria-derechos-a-las-inteligencias-artificiales/"><strong>De ahí surgen muchas obras de ciencia ficción sobre androides con conciencia</strong></a> que, según la obra, la persecución y exterminio por reclamar sus derechos: desde <em>Blade Runner</em> hasta <em>El hombre bicentenario</em>.</p>
<p><a href="https://lluvia-con-truenos.blogspot.com/2016/07/derechos-y-obligaciones.html">A pesar del rechazo histórico habido hacia el contractualismo</a>, nos encontramos con que el grueso de la humanidad y de los juristas aplican la versión más despótica de éste hacia los animales. Cuando se abolió la <a href="https://derechosanimalesya.org/vida-de-un-esclavo-americano-de-frederick-douglass/">esclavitud negra</a>, lejos de sentar una argumentación cabal sobre los límites del derecho, el humano moderno se limitó a incluir a los humanos negros en la categoría de «humanos», una categoría que antes se les negaba, tal como se les sigue negando a los animales su categoría de «<a href="https://filosofiavegana.blogspot.com/2011/07/personas.html">personas</a>».</p>
<p>Poco importa que, ahora, en un futuro o en cualquier parte, a los animales se los reconozca como «seres sensibles» o «seres mágicos del metaverso». Mientras existan leyes que permitan su explotación y asesinato, nada cambiará para ellos. Y dichas leyes existirán mientras nos basemos el criterio de la especie —<a href="https://derechosanimalesya.org/que-es-el-especismo/">especismo</a>— para <a href="https://derechosanimalesya.org/la-discriminacion-moral-historia-sociologia-y-psicologia-humana/">discriminarlos</a>.</p>
<p><a href="https://derechosanimalesya.org/wp-content/uploads/sites/5/2022/01/%C2%A1Derechos-Animales-ya-Captura-BOE-Ley-17%E2%81%842021-de-15-de-diciembre.webp"><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://derechosanimalesya.org/wp-content/uploads/sites/5/2022/01/%C2%A1Derechos-Animales-ya-Captura-BOE-Ley-17%E2%81%842021-de-15-de-diciembre.webp" alt="¡Derechos Animales ya  Captura BOE Ley 17⁄2021, de 15 de diciembre"  data-is-external-image="true"></figure></a><em>Leer el BOE es un remedio fantástico contra el estreñimiento. Si uno desea estudiar de primera mano los principios de la manipulación política y la capacidad gubernamental para blanquear hasta la mayor de las perversidades posibles, sólo tiene que leerlo y observar el grave cinismo que contiene.</em></p>
<h2 id="¿bienes-inembargables-y-atendidos">¿Bienes inembargables y atendidos?</h2>
<p>Finalmente, para incidir un más en la realidad, cabe señalar que algunos medios se han hecho eco de la reciente entrada en vigor de la «Ley 17/2021, de 15 de diciembre», la cual, según apodan, es una «<a href="https://www.tercerainformacion.es/articulo/actualidad/05/01/2022/reforma-legal-en-derecho-animal-desde-hoy-los-animales-dejan-de-ser-cosas-y-se-consideran-seres-sintientes/">gran reforma sobre el régimen jurídico de los animales</a>» por aquello de considerarlos ahora como «seres sensibles».</p>
<p>Para justificarlo, citan que, supuestamente, algunos animales —los actualmente catalogados como «<a href="https://derechosanimalesya.org/el-reciclaje-de-animales-usados/">animales de compañía</a>»— son ahora inembargables y que deben ser atendidos. En primer lugar, que un animal dado no pueda ser embargado no significa que deje de ser un objeto. El mero hecho de que se lo pueda comprar en una tienda, criar y asesinar ya implica que es legalmente un objeto.</p>
<p>Y, en segundo lugar, que se indique que debe ser atendido es papel mojado; pues <a href="https://derechosanimalesya.org/el-coronavirus-psicosis-colectiva-y-la-pandemia-del-especismo/"><strong>las propias leyes fijan que los intereses humanos siempre deben prevalecer</strong></a>. Esto significa que, en la práctica, podrán ser decomisados —embargados por el Estado y posteriormente sacrificados— y abandonados en caso de accidente mientras exista una justificación de que los humanos afectados debían recibir atención prioritaria.</p>
<p><strong>¿Cambia esto algo para los animales? Nada</strong>. Sólo es humo.</p>
<p><strong>Una gran reforma sería que a los animales pasaran a estar considerados como sujetos de derecho</strong>; no como <strong>bienes de uso limitado o con excepcionalidad</strong> según la consideración subjetiva de su bienestar durante su explotación.</p>
<p><a href="https://derechosanimalesya.org/wp-content/uploads/sites/5/2022/01/%C2%A1Derechos-Animales-ya-Perro-abandonado-en-la-calle.webp"><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://derechosanimalesya.org/wp-content/uploads/sites/5/2022/01/%C2%A1Derechos-Animales-ya-Perro-abandonado-en-la-calle.webp" alt="¡Derechos Animales ya  Perro abandonado en la calle"  data-is-external-image="true"></figure></a><em>Lo peor no está en pensar que <a href="https://derechosanimalesya.org/el-sufrimiento-animal-no-es-el-origen-de-problema/">millones de animales sufren</a>, sino en saber que millones lo hacen y lo harán cada día mientras millones de humanos están convencidos de que hacen lo correcto o de que se preocupan por los animales mientras se los comen y participan en la explotación de otros miles.</em></p>
<h2 id="no-los-animales-no-tienen-derechos-legales-reconocidos">No, los animales no tienen derechos legales reconocidos</h2>
<p>Considero necesario publicar una entrada como ésta para responder específicamente a la falacia de que los animales tengan derechos legales reconocidos.</p>
<p><strong>No, nunca ha habido hasta la fecha ningún reconocimiento internacional en materia de Derechos Animales.</strong> Si así hubiera sido, ahora mismo ya no sería legal la venta, la crianza, la compra-venta y explotación de ningún animal. Si los animales tuvieran derechos legales reconocidos hoy mismo, ya no habría <a href="https://derechosanimalesya.org/los-zoologicos-son-centros-de-explotacion-animal/">zoológicos</a>, <a href="https://derechosanimalesya.org/los-acuarios-y-el-asesinato-de-peces-en-la-captura-y-el-transporte/">acuarios</a>, <a href="https://derechosanimalesya.org/jet-set-caballo-asesinado-en-tokio-2020/">deportes</a> o <a href="https://derechosanimalesya.org/festejos-con-animales-rapa-das-bestas/">festejos con animales</a>, etc.</p>
<p>Dada la legislación actual y los <a href="https://derechosanimalesya.org/ganaderos-espanoles-amenazan-con-sacrificar-animales-por-la-guerra-de-ucrania/">intereses económicos depositados en la explotación animal</a>, es diametralmente imposible que los animales estén protegidos frente a acciones humanas.</p>
<p>El animalista de turno puede esperar sentado si cree que rellenando peticiones y firmas por internet —mal escritas, terriblemente expuestas y con unos argumentos paupérrimos— va a conseguir algo. Los logros se obtienen mediante acciones coherentes.</p>
<p>Si de verdad nos preocupa la situación de los animales y queremos colaborar para cambiar su situación legal, debemos dar el paso hacia el <a href="https://derechosanimalesya.org/que-es-el-veganismo/">veganismo</a> y <a href="https://derechosanimalesya.org/17-cosas-que-pasarian-si-todo-el-mundo-se-hiciera-vegano/">rechazar toda forma de explotación animal</a>. Sólo así podremos <a href="https://derechosanimalesya.org/todo-el-mundo-puede-ser-vegano/">ser coherente entre nuestros deseos y nuestras acciones</a>.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>¿La piratería es ética?</title>
        <author>
            <name>Ivan</name>
        </author>
        <link href="https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/la-pirateria-es-etica/"/>
        <id>https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/la-pirateria-es-etica/</id>
        <media:content url="https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/media/posts/7/Juegos-Linux-Bandera-pirata.webp" medium="image" />
            <category term="Piratería"/>

        <updated>2023-03-06T17:32:24+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/media/posts/7/Juegos-Linux-Bandera-pirata.webp" alt="" />
                    Introducción En esta entrada quisiera ahondar en el concepto de «piratería» aplicado al contexto informático, analizar sus implicaciones éticas, diferenciar&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/media/posts/7/Juegos-Linux-Bandera-pirata.webp" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <h2 id="introducción">Introducción</h2>
<p>En esta entrada quisiera ahondar en el concepto de «piratería» aplicado al contexto informático, analizar sus implicaciones éticas, diferenciar entre usos legítimos y no legítimos según una perspectiva ética y legal; así como argumentar las razones éticas para compartir material protegido por derechos de autor en determinadas circunstancias.</p>
<p>En nuestra naturaleza existe una <strong>tendencia biológica y cultural</strong> a adquirir, compartir y coleccionar aquello que nos gusta. Desde los albores de internet, las nuevas tecnologías han facilitado y promovido el intercambio de información. Ello ha generado un <strong>conflicto de intereses entre creadores, distribuidores y usuarios</strong>.</p>
<p><a href="https://juegoslinux.org/wp-content/uploads/sites/6/2022/01/Juegos-Linux-Bandera-pirata-situada-en-un-mastil.webp"><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://juegoslinux.org/wp-content/uploads/sites/6/2022/01/Juegos-Linux-Bandera-pirata-situada-en-un-mastil.webp" alt="Juegos Linux  Bandera pirata situada en un mástil"  data-is-external-image="true"></figure></a><em>Los gobiernos y empresas no sólo dictan las leyes, sino también tu pensamiento.</em></p>
<p>Hace ya varias décadas, la industria engendró el término «<strong>piratería</strong>» para aludir al acto de compartir material protegido por derechos de autor. Cabe señalar que la elección de esta palabra no fue casual ni adecuada. Las grandes empresas del sector audiovisual tenían el afán de <strong>suprimir el intercambio de datos y de manipular la opinión pública</strong> al asimilar el acto de compartir con el de robar o saquear barcos. Ocurre algo similar con el constructo de «<a href="https://www.gnu.org/philosophy/not-ipr.html">propiedad intelectual</a>».</p>
<p>En su libro, «<a href="https://www.gnu.org/philosophy/fsfs/free_software.es.pdf">Software libre para una sociedad libre</a>», Richard M. Stallman comenta su parecer sobre el <strong>concepto de piratería aplicado al contexto informático</strong>:</p>
<blockquote>
<p>Los editores frecuentemente se refieren a la copia prohibida como «piratería». De esta forma, expresan indirectamente que hacer copias ilegales es éticamente equivalente a atacar barcos en alta mar, y secuestrar y asesinar a la gente que viaja en ellos.</p>
<p>Si no crees que la copia ilegal sea como secuestrar y asesinar, podrías no usar la palabra «piratería» para describirla. Expresiones neutrales como «copia prohibida» o «copia no autorizada» pueden utilizarse en su lugar. Incluso algunos de nosotros podríamos preferir utilizar una expresión positiva tal como «compartir información con tu vecino».</p>
</blockquote>
<p><a href="https://juegoslinux.org/wp-content/uploads/sites/6/2022/01/Juegos-Linux-Pirateria-de-software.webp"><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://juegoslinux.org/wp-content/uploads/sites/6/2022/01/Juegos-Linux-Pirateria-de-software.webp" alt="Juegos Linux  Piratería de software"  data-is-external-image="true"></figure></a><em>La piratería de software tiene implicaciones tanto económicas como éticas y sociales.</em></p>
<h2 id="implicaciones-legales-de-la-piratería">Implicaciones legales de la piratería</h2>
<p>En un sentido legal, la definición de piratería y las penas por infringir los derechos de autor varían enormemente entre países. Desde un primer momento, <strong>los usuarios y habitantes de a pie fueron excluidos de la ecuación y de la defensa de sus derechos como ciudadanos y consumidores</strong>.</p>
<p>Como <a href="https://derechosanimalesya.org/los-derechos-individuales-y-el-software-libre/">activista por los Derechos Animales y defensor del <em>software</em> libre</a>, acostumbro a incidir en la idea de que <strong>la legalidad establece lo permitido, no lo justo</strong>. Para analizar si la piratería es ética tenemos que estudiar cuáles derechos estaríamos hipotéticamente vulnerando o si tal acción resulta legítima por las <strong>condiciones abusivas y pactadas unilateralmente por las empresas creadoras y distribuidoras de contenidos</strong>.</p>
<p>En España, leyes como el «canon digital» están creadas por la industria para beneficio de sí misma mediante la prevaricación del Gobierno y de los diputados involucrados en tales empresas. En nuestro país se establece como derecho la <strong>copia privada</strong> y <strong>compartir sin ánimo de lucro</strong>. En Estados Unidos, por el contrario, la terrible fuerza de sus multinacionales impiden que los usuarios de estadounidenses puedan ejercer ambos derechos legales que sí están reconocidos en España. De hecho, el monopolio de los grandes productores, editoriales y medios de comunicación de Estados Unidos imponen su legislación, mediante el famoso «_Digital Millennium Copyright Act_», al mundo entero.</p>
<p><a href="https://juegoslinux.org/wp-content/uploads/sites/6/2022/01/Juegos-Linux-Flechas-de-mas-y-menos.webp"><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://juegoslinux.org/wp-content/uploads/sites/6/2022/01/Juegos-Linux-Flechas-de-mas-y-menos.webp" alt="Juegos Linux  Flechas de más y menos"  data-is-external-image="true"></figure></a><em>Cada acción debe juzgarse a la luz de cómo afecta a otros.</em></p>
<h2 id="implicaciones-éticas-de-la-piratería">Implicaciones éticas de la piratería</h2>
<p>Para juzgar si compartir archivos es ético o no, <strong>hay que analizar cuáles <a href="https://derechosanimalesya.org/que-son-los-intereses-inalienables/">intereses inalienables</a> se está vulnerando por ambas partes</strong>. No sólo el usuario que comparte datos por internet tiene una responsabilidad ética, sino también los creadores y distribuidores oficiales de dicho contenido.</p>
<p>Existen consideraciones más allá de la economía. <strong>La sociedad,</strong> influenciada por los <a href="https://derechosanimalesya.org/los-productos-lacteos-el-canal-bussi-y-la-manipulacion-orweliana/">medios de manipulación de masas</a>, <strong>suele enfocar este tema únicamente desde la disyuntiva entre si se paga o no se paga un producto</strong>.</p>
<p>La realidad es más compleja. Tal como sucede con el <a href="https://juegoslinux.org/el-drm-y-la-violacion-de-los-derechos-humanos/">DRM</a>, muy a menudo la única forma ética de defender nuestros derechos están en recurrir a la descarga ilegal o la eliminación de sistemas de seguridad, cuyo único fin es el de privarnos de libertades fundamentales reconocidos como consumidores.</p>
<p>A menudo, los juegos, películas, libros y otros <strong>contenidos digitales llevan mecanismos de cifrado o encriptación</strong> que limitan injustamente al comprador legal y que vulneran sus derechos legales reconocidos fuera de Estados Unidos. En este caso, eliminar estos sistemas abusivos, por una vía personal o colectiva, se convierte en un derecho ético de la ciudadanía.</p>
<p><a href="https://juegoslinux.org/wp-content/uploads/sites/6/2022/01/Juegos-Linux-Robo-de-contenidos-con-derechos-de-autor.webp"><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://juegoslinux.org/wp-content/uploads/sites/6/2022/01/Juegos-Linux-Robo-de-contenidos-con-derechos-de-autor.webp" alt="Juegos Linux  Robo de contenidos con derechos de autor  Material protegido"  data-is-external-image="true"></figure></a><em>Utilizar o compartir material protegido por derechos de autor no es éticamente un robo.</em></p>
<h2 id="¿cuándo-es-ético-compartir-contenidos-¿la-piratería-es-ética">¿Cuándo es ético compartir contenidos? ¿La piratería es ética?</h2>
<p>En esta situación se enfrentan dos intereses contrapuestos: la <strong>libertad de expresión</strong> —que incluye la transmisión de información por cualquier medio— y la <strong>explotación comercial</strong> de una obra por parte de un autor o conjunto de autores.</p>
<p>La explotación comercial es un interés derivado. Acontece, legalmente, mediante un contrato entre los poseedores de los derechos de autor y los intermediarios involucrados en su gestión y explotación lucrativa. Alguien que esté fuera de dicho contrato carece de legitimidad para obtener un lucro. Sin embargo, no puede haber un incumplimiento de un acuerdo por parte de quienes no figuran en una relación comercial.</p>
<p>Por su parte, la libertad de expresión es un interés inalienable y responde a la satisfacción personal de un deseo sin lucro, aprovechamiento o menoscabo de un tercero. <strong>Las empresas argumentan que compartir contenidos produce menoscabo por sí mismo</strong>. Este argumento no se sustenta porque:</p>
<ol>
<li>La ética juzga los daños reales, no los hipotéticos o potenciales. Hablar sobre la pérdida de compradores incurre en una falacia de la potencialidad, como sucede entre los <a href="https://derechosanimalesya.org/postura-del-veganismo-sobre-el-aborto/">detractores del aborto</a> o entre los <a href="https://derechosanimalesya.org/la-esterilizacion-castracion-de-animales/">defensores de la mutilación genital en animales</a>.</li>
<li>Actualmente, la mayor parte de los contenidos que pueden adquirirse legalmente están colmados de <a href="https://juegoslinux.org/el-drm-y-la-violacion-de-los-derechos-humanos/">DRM</a> y, en definitiva, de mecanismos deshonestos con que coaccionar al usuario o inculcarle una dependencia hacia un sistema o plataforma.</li>
<li>Si los creadores y empresas pretenden defender su explotación comercial, deberían valerse de nuestro sistema capitalista para encontrar formas de volverse más competitivos. Por el contrario, se convierten en juez y parte para imponer sus condiciones unilateralmente. El usuario debe pasar por el aro para adquirir un bien o servicio digital legalmente; o debe piratear contenidos para defender sus propios derechos fundamentales.</li>
</ol>
<p>Básicamente, <strong>es ético compartir contenidos con otros usuarios mientras no exista ánimo de lucro ni ninguna intención nociva hacia terceras partes</strong>.</p>
<p><a href="https://juegoslinux.org/wp-content/uploads/sites/6/2022/01/Juegos-Linux-Fotografia-ilustrativa-de-un-pirata.webp"><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://juegoslinux.org/wp-content/uploads/sites/6/2022/01/Juegos-Linux-Fotografia-ilustrativa-de-un-pirata.webp" alt="Juegos Linux  Fotografía ilustrativa de un pirata"  data-is-external-image="true"></figure></a><em>No es justo pasar por cuchillo a todos los creadores y empresas. Apoya a quien lo merezca.</em></p>
<h2 id="debemos-apoyar-a-los-creadores-honestos">Debemos apoyar a los creadores honestos</h2>
<p>Nuestro mundo no es todo blanco o negro. No hemos de incurrir en la falacia de que unos son buenos y otros son malos. <strong>Todos podemos ser creadores de algo y tenemos el derecho de obtener beneficios económicos por nuestro esfuerzo</strong>.</p>
<p>Como usuarios y ciudadanos debemos hacer un esfuerzo por informarnos acerca del contenido en cuestión y valorar una serie de condiciones. Algunos criterios son subjetivos y otros un poco más objetivos:</p>
<ul>
<li><strong>¿Es una obra magistral?</strong> Si ese libro, película, videojuego, etc., es excelente o maravilloso, deberíamos contribuir y recompensar el desarrollo y esfuerzo que tiene detrás.</li>
<li><strong>¿Quiénes están detrás?</strong> La calidad de un ente no viene determinada por sus autores, pero no tiene la misma implicación adquirir el contenido de un autor único, novel, o de una pequeña empresa que comprar el producto de una multinacional.</li>
<li><strong>¿Su precio es razonable?</strong> Si contamos con los medios económicos para adquirir un bien que deseamos o consideramos que el factor calidad-precio lo deja en muy buen lugar, ¿por qué vas a privar a los autores de la recompensa que merecen?</li>
<li><strong>¿Tiene DRM?</strong> Si no es posible adquirir dicho contenido legalmente sin DRM, yo me lo pensaría dos veces cual forma de protesta y reivindicación ante nuestros derechos como consumidores. La compra de un bien digital no debería comprometer nuestra privacidad ni nuestra seguridad en la red.</li>
<li><strong>¿Está traducido?</strong> En pleno siglo XXI resulta sangrante que determinadas empresas y desarrolladoras vendan su contenido en España, con un precio superior que en EE.UU, sin molestarse en traducirlo. Si ese mismo producto pertenece a una multinacional y está presente en otros idiomas, ¿por qué no debería estar también en español?</li>
</ul>
<p><a href="https://juegoslinux.org/wp-content/uploads/sites/6/2022/01/Juegos-Linux-Captura-de-comentarios-en-Dodi-Repacks.webp"><figure class="post__image"><img loading="lazy" src="https://juegoslinux.org/wp-content/uploads/sites/6/2022/01/Juegos-Linux-Captura-de-comentarios-en-Dodi-Repacks.webp" alt="Juegos Linux  Captura de comentarios en Dodi Repacks  Material protegido por derechos de autor"  data-is-external-image="true"></figure></a><em>Usuario de Windows, en la página de descargas piratas de «Dodi Repacks», le pregunta al propio autor o grupo que sube dichos contenidos si éstos contienen virus y le recalca que estaba preocupado porque se acaba de comprar un nuevo portátil. Este comentario es una joya que muestra, aparte de ignorancia e inocencia, el hecho común de que el usuario medio no sabe distinguir entre el sistema operativo y su hardware. Algunos creen que si se le infesta de virus, su ordenador se estropeará.</em></p>
<h2 id="¿por-qué-se-ha-reducido-la-piratería">¿Por qué se ha reducido la piratería?</h2>
<p>Como indican distintas fuentes, el número de «piratas» y de material protegido por derechos de autor en <strong>redes de tipo p2p</strong> se ha visto recudido en los últimos años con la llegada de opciones digitales, tales como Steam o servicios de <em>streaming</em> (reproducción en directo o a la carta) como Netflix.</p>
<p>Por lo común, se alega que este fenómeno se ha producido por la posibilidad actual de adquirir un producto o de acceder a un servicio a precios más competitivos respecto al costo en años precedentes. Aunque esto puede ser verdad para quienes, por ejemplo, preferían alquilar una película que comprar un DVD, lo cierto es que también ha habido otros factores implicados que, a mi juicio, suelen ignorarse.</p>
<p>Entre los factores relacionados con un descenso de la piratería en los últimos años, añadiría que <strong>la mayor simplicidad para adquirir e instalar juegos</strong>, vía Steam o equivalente —caso típico del usuario de Windows—, <strong>ha ayudado enormemente a usuarios poco duchos con el manejo de ordenadores</strong>. Asimismo, <strong>el auge de los teléfonos móviles «inteligentes» ha fomentado una simplificación del uso de los dispositivos informáticos</strong> hasta el punto de que, según estudios, un ordenador resulta difícil de manejar para el grueso de la población.</p>
<p>Afirmaría, sin pestañear, que <strong>mucha gente no piratea por falta de conocimientos</strong>. Si el grueso de la sociedad tuviera esos conocimientos, habría mucha más piratería. Steam y otros servicios con DRM funcionan para la industria porque el grueso de la sociedad no sólo no los conoce; sino que, aunque así fuera, <a href="https://juegoslinux.org/por-que-la-gente-sigue-usando-windows/">carece de habilidades básicas sobre sistemas operativos para siquiera aplicar un <em>crack</em></a>.</p>
<p>Los foros y páginas dedicados a subir juegos piratas para Windows demuestran, por otro lado, que el usuario medio de éste y otros sistemas privativos carece de conocimientos elementales y, como vemos, en la captura, están faltos de simple lógica. El <em>software</em> privativo abusa de sus usuarios más débiles aprovechándose de que cuanta menor es la formación de alguien en el terreno informático, <strong>más vulnerable se vuelve para defender sus derechos como usuario y consumidor</strong>.</p>
<p><em>La defensa del software libre se relaciona con la lucha contra el DRM y muchas prácticas comerciales que tildan de «piratas» a quienes sólo tratan de defender sus derechos.</em></p>
<h2 id="conclusión">Conclusión</h2>
<p>Poco importan las leyes o la presión que ejercen las empresas y medios de comunicación sobre la sociedad. Tenemos el deber de actuar con ética y coherencia, tanto para salvaguardar nuestros intereses como para no ser injustos con terceras personas.</p>
<p>Por mi parte, <strong>sólo descargo contenido protegido por derechos de autor para probar si me gusta o para tener una copia limpia</strong> —sin DRM u otro mecanismo de protección— <strong>de aquellos bienes que poseo legítimamente</strong>.</p>
<p>Yo he compartido y comparto material protegido por derechos de autor para poner en disposición de otros aquellos contenidos que vulneran nuestros intereses inalienables (p. ej. videojuegos con DRM eliminado) o que no pueden adquirirse legalmente de otra forma (p. ej. libros descatalogados).</p>
<p>A pesar de todo ello, en lo tocante al <em>software</em> libre y los <a href="https://juegoslinux.org/descargar-juegos-para-gnu-linux/">juegos para GNU/Linux</a>, conviene concienciarse sobre la <a href="https://juegoslinux.org/usa-libreoffice-y-no-seas-un-esclavo-de-microsoft-office/">conveniencia de utilizar y apoyar el desarrollo programas libres en lugar de piratear programas privativos</a>. De esta manera, lejos de vulnerar el interés comercial de terceros, estaremos contribuyendo a mejorar los medios y las posibilidades de otros para crear sus obras.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Test markdown</title>
        <author>
            <name>Ivan</name>
        </author>
        <link href="https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/test-markdown/"/>
        <id>https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/test-markdown/</id>
        <media:content url="https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/media/posts/6/omiya_1.jpg" medium="image" />

        <updated>2023-03-06T17:27:36+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/media/posts/6/omiya_1.jpg" alt="" />
                    orem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Viverra&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/media/posts/6/omiya_1.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>orem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Viverra mauris in aliquam sem fringilla ut morbi tincidunt. Arcu non odio euismod lacinia at. Vestibulum morbi blandit cursus risus at ultrices mi. Leo a diam sollicitudin tempor. In massa tempor nec feugiat nisl pretium fusce id velit. Non pulvinar neque laoreet suspendisse interdum consectetur libero id faucibus. Risus nec feugiat in fermentum posuere. Donec ac odio tempor orci dapibus ultrices in iaculis nunc. Lectus quam id leo in vitae turpis massa sed elementum. At in tellus integer feugiat scelerisque. At risus viverra adipiscing at in tellus integer feugiat scelerisque. Quis commodo odio aenean sed adipiscing diam donec adipiscing. At elementum eu facilisis sed odio. Sit amet nulla facilisi morbi tempus iaculis urna id. Pharetra magna ac placerat vestibulum lectus mauris ultrices.</p>
<h1 id="lorem">Lorem</h1>
<p>Varius vel pharetra vel turpis nunc eget lorem. Phasellus faucibus scelerisque eleifend donec pretium vulputate sapien. Vel quam elementum pulvinar etiam non quam lacus. Justo nec ultrices dui sapien eget mi proin sed libero. Neque egestas congue quisque egestas diam in arcu cursus. Sit amet volutpat consequat mauris nunc. In metus vulputate eu scelerisque felis imperdiet. Odio eu feugiat pretium nibh ipsum consequat. Nibh nisl condimentum id venenatis a condimentum vitae. Erat imperdiet sed euismod nisi porta lorem mollis. Morbi quis commodo odio aenean. Semper quis lectus nulla at volutpat. Maecenas ultricies mi eget mauris pharetra et ultrices. Posuere lorem ipsum dolor sit amet consectetur. Sapien et ligula ullamcorper malesuada proin libero nunc consequat interdum. Integer feugiat scelerisque varius morbi enim nunc faucibus a pellentesque. Id ornare arcu odio ut sem nulla pharetra diam.</p>
<p><em>Pulvinar elementum</em> integer enim neque volutpat. Rhoncus est pellentesque elit ullamcorper dignissim cras tincidunt. Tempor orci dapibus ultrices in iaculis nunc sed augue lacus. Velit scelerisque in dictum non. Proin fermentum leo vel orci porta non pulvinar neque laoreet. Ullamcorper a lacus vestibulum sed arcu non odio euismod. Orci ac auctor augue mauris augue neque gravida in fermentum. At ultrices mi tempus imperdiet. Molestie at elementum eu facilisis sed. Commodo viverra maecenas accumsan lacus. Vitae tortor condimentum lacinia quis. Ultrices mi tempus imperdiet nulla malesuada pellentesque. Amet aliquam id diam maecenas ultricies mi. Dictumst vestibulum rhoncus est pellentesque elit ullamcorper dignissim cras. Amet nulla facilisi morbi tempus iaculis urna id volutpat. A diam maecenas sed enim. Lectus arcu bibendum at varius vel pharetra vel turpis nunc. Neque laoreet suspendisse interdum consectetur libero id faucibus nisl.</p>
<p>Eget nunc lobortis mattis aliquam. Quisque sagittis purus sit amet volutpat consequat. Fringilla urna porttitor rhoncus dolor. Feugiat sed lectus vestibulum mattis ullamcorper velit sed ullamcorper morbi. Ullamcorper velit sed ullamcorper morbi. Dis parturient montes nascetur ridiculus mus mauris vitae ultricies. Id interdum velit laoreet id. Justo donec enim diam vulputate. Fringilla est ullamcorper eget nulla facilisi etiam dignissim diam quis. Blandit aliquam etiam erat velit scelerisque in. Arcu vitae elementum curabitur vitae nunc sed velit dignissim sodales. Feugiat nibh sed pulvinar proin gravida hendrerit lectus. Pellentesque pulvinar pellentesque habitant morbi tristique senectus. Vitae auctor eu augue ut lectus arcu bibendum at varius. Nisi quis eleifend quam adipiscing vitae. Sem fringilla ut morbi tincidunt augue interdum velit. Volutpat consequat mauris nunc congue nisi vitae suscipit tellus mauris. Mi bibendum neque egestas congue.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Esto es una prueba de artículo</title>
        <author>
            <name>Ivan</name>
        </author>
        <link href="https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/esto-es-una-prueba-de-articulo/"/>
        <id>https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/esto-es-una-prueba-de-articulo/</id>
            <category term="Test tag"/>
            <category term="Test"/>
            <category term="Tag"/>
            <category term="Lorem"/>

        <updated>2023-03-06T17:35:13+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Viverra&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Viverra mauris in aliquam sem fringilla ut morbi tincidunt. Arcu non odio euismod lacinia at. Vestibulum morbi blandit cursus risus at ultrices mi. Leo a diam sollicitudin tempor. In massa tempor nec feugiat nisl pretium fusce id velit. Non pulvinar neque laoreet suspendisse interdum consectetur libero id faucibus. Risus nec feugiat in fermentum posuere. Donec ac odio tempor orci dapibus ultrices in iaculis nunc. Lectus quam id leo in vitae turpis massa sed elementum. At in tellus integer feugiat scelerisque. At risus viverra adipiscing at in tellus integer feugiat scelerisque. Quis commodo odio aenean sed adipiscing diam donec adipiscing. At elementum eu facilisis sed odio. Sit amet nulla facilisi morbi tempus iaculis urna id. Pharetra magna ac placerat vestibulum lectus mauris ultrices.<br><br>Varius vel pharetra vel turpis nunc eget lorem. Phasellus faucibus scelerisque eleifend donec pretium vulputate sapien. Vel quam elementum pulvinar etiam non quam lacus. Justo nec ultrices dui sapien eget mi proin sed libero. Neque egestas congue quisque egestas diam in arcu cursus. Sit amet volutpat consequat mauris nunc. In metus vulputate eu scelerisque felis imperdiet. Odio eu feugiat pretium nibh ipsum consequat. Nibh nisl condimentum id venenatis a condimentum vitae. Erat imperdiet sed euismod nisi porta lorem mollis. Morbi quis commodo odio aenean. Semper quis lectus nulla at volutpat. Maecenas ultricies mi eget mauris pharetra et ultrices. Posuere lorem ipsum dolor sit amet consectetur. Sapien et ligula ullamcorper malesuada proin libero nunc consequat interdum. Integer feugiat scelerisque varius morbi enim nunc faucibus a pellentesque. Id ornare arcu odio ut sem nulla pharetra diam.
  </p>

  <p>
    <br>Pulvinar elementum integer enim neque volutpat. Rhoncus est pellentesque elit ullamcorper dignissim cras tincidunt. Tempor orci dapibus ultrices in iaculis nunc sed augue lacus. Velit scelerisque in dictum non. Proin fermentum leo vel orci porta non pulvinar neque laoreet. Ullamcorper a lacus vestibulum sed arcu non odio euismod. Orci ac auctor augue mauris augue neque gravida in fermentum. At ultrices mi tempus imperdiet. Molestie at elementum eu facilisis sed. Commodo viverra maecenas accumsan lacus. Vitae tortor condimentum lacinia quis. Ultrices mi tempus imperdiet nulla malesuada pellentesque. Amet aliquam id diam maecenas ultricies mi. Dictumst vestibulum rhoncus est pellentesque elit ullamcorper dignissim cras. Amet nulla facilisi morbi tempus iaculis urna id volutpat. A diam maecenas sed enim. Lectus arcu bibendum at varius vel pharetra vel turpis nunc. Neque laoreet suspendisse interdum consectetur libero id faucibus nisl.<br><br>Eget nunc lobortis mattis aliquam. Quisque sagittis purus sit amet volutpat consequat. Fringilla urna porttitor rhoncus dolor. Feugiat sed lectus vestibulum mattis ullamcorper velit sed ullamcorper morbi. Ullamcorper velit sed ullamcorper morbi. Dis parturient montes nascetur ridiculus mus mauris vitae ultricies. Id interdum velit laoreet id. Justo donec enim diam vulputate. Fringilla est ullamcorper eget nulla facilisi etiam dignissim diam quis. Blandit aliquam etiam erat velit scelerisque in. Arcu vitae elementum curabitur vitae nunc sed velit dignissim sodales. Feugiat nibh sed pulvinar proin gravida hendrerit lectus. Pellentesque pulvinar pellentesque habitant morbi tristique senectus. Vitae auctor eu augue ut lectus arcu bibendum at varius. Nisi quis eleifend quam adipiscing vitae. Sem fringilla ut morbi tincidunt augue interdum velit. Volutpat consequat mauris nunc congue nisi vitae suscipit tellus mauris. Mi bibendum neque egestas congue.
  </p>

    <figure class="post__image post__image--center">
      <img loading="lazy" src="https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/media/posts/3/zero_by_puftprin_d967a47-fullview.jpg" height="2202" width="1600" alt=""  sizes="(max-width: 48em) 100vw, 100vw" srcset="https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/media/posts/3/responsive/zero_by_puftprin_d967a47-fullview-xs.jpg 300w ,https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/media/posts/3/responsive/zero_by_puftprin_d967a47-fullview-sm.jpg 480w ,https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/media/posts/3/responsive/zero_by_puftprin_d967a47-fullview-md.jpg 768w">
      
    </figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Test</title>
        <author>
            <name>Ivan</name>
        </author>
        <link href="https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/test/"/>
        <id>https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/test/</id>

        <updated>2023-03-06T17:35:05+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Viverra&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Viverra mauris in aliquam sem fringilla ut morbi tincidunt. Arcu non odio euismod lacinia at. Vestibulum morbi blandit cursus risus at ultrices mi. Leo a diam sollicitudin tempor. In massa tempor nec feugiat nisl pretium fusce id velit. Non pulvinar neque laoreet suspendisse interdum consectetur libero id faucibus. Risus nec feugiat in fermentum posuere. Donec ac odio tempor orci dapibus ultrices in iaculis nunc. Lectus quam id leo in vitae turpis massa sed elementum. At in tellus integer feugiat scelerisque. At risus viverra adipiscing at in tellus integer feugiat scelerisque. Quis commodo odio aenean sed adipiscing diam donec adipiscing. At elementum eu facilisis sed odio. Sit amet nulla facilisi morbi tempus iaculis urna id. Pharetra magna ac placerat vestibulum lectus mauris ultrices.<br><br>Varius vel pharetra vel turpis nunc eget lorem. Phasellus faucibus scelerisque eleifend donec pretium vulputate sapien. Vel quam elementum pulvinar etiam non quam lacus. Justo nec ultrices dui sapien eget mi proin sed libero. Neque egestas congue quisque egestas diam in arcu cursus. Sit amet volutpat consequat mauris nunc. In metus vulputate eu scelerisque felis imperdiet. Odio eu feugiat pretium nibh ipsum consequat. Nibh nisl condimentum id venenatis a condimentum vitae. Erat imperdiet sed euismod nisi porta lorem mollis. Morbi quis commodo odio aenean. Semper quis lectus nulla at volutpat. Maecenas ultricies mi eget mauris pharetra et ultrices. Posuere lorem ipsum dolor sit amet consectetur. Sapien et ligula ullamcorper malesuada proin libero nunc consequat interdum. Integer feugiat scelerisque varius morbi enim nunc faucibus a pellentesque. Id ornare arcu odio ut sem nulla pharetra diam.<br><br>Pulvinar elementum integer enim neque volutpat. Rhoncus est pellentesque elit ullamcorper dignissim cras tincidunt. Tempor orci dapibus ultrices in iaculis nunc sed augue lacus. Velit scelerisque in dictum non. Proin fermentum leo vel orci porta non pulvinar neque laoreet. Ullamcorper a lacus vestibulum sed arcu non odio euismod. Orci ac auctor augue mauris augue neque gravida in fermentum. At ultrices mi tempus imperdiet. Molestie at elementum eu facilisis sed. Commodo viverra maecenas accumsan lacus. Vitae tortor condimentum lacinia quis. Ultrices mi tempus imperdiet nulla malesuada pellentesque. Amet aliquam id diam maecenas ultricies mi. Dictumst vestibulum rhoncus est pellentesque elit ullamcorper dignissim cras. Amet nulla facilisi morbi tempus iaculis urna id volutpat. A diam maecenas sed enim. Lectus arcu bibendum at varius vel pharetra vel turpis nunc. Neque laoreet suspendisse interdum consectetur libero id faucibus nisl.<br><br>Eget nunc lobortis mattis aliquam. Quisque sagittis purus sit amet volutpat consequat. Fringilla urna porttitor rhoncus dolor. Feugiat sed lectus vestibulum mattis ullamcorper velit sed ullamcorper morbi. Ullamcorper velit sed ullamcorper morbi. Dis parturient montes nascetur ridiculus mus mauris vitae ultricies. Id interdum velit laoreet id. Justo donec enim diam vulputate. Fringilla est ullamcorper eget nulla facilisi etiam dignissim diam quis. Blandit aliquam etiam erat velit scelerisque in. Arcu vitae elementum curabitur vitae nunc sed velit dignissim sodales. Feugiat nibh sed pulvinar proin gravida hendrerit lectus. Pellentesque pulvinar pellentesque habitant morbi tristique senectus. Vitae auctor eu augue ut lectus arcu bibendum at varius. Nisi quis eleifend quam adipiscing vitae. Sem fringilla ut morbi tincidunt augue interdum velit. Volutpat consequat mauris nunc congue nisi vitae suscipit tellus mauris. Mi bibendum neque egestas congue.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Lorem</title>
        <author>
            <name>Ivan</name>
        </author>
        <link href="https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/lorem/"/>
        <id>https://ivanmarribas.github.io/gh-pages/lorem/</id>

        <updated>2023-03-04T22:23:57+01:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Viverra&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p>
    Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Viverra mauris in aliquam sem fringilla ut morbi tincidunt. Arcu non odio euismod lacinia at. Vestibulum morbi blandit cursus risus at ultrices mi. Leo a diam sollicitudin tempor. In massa tempor nec feugiat nisl pretium fusce id velit. Non pulvinar neque laoreet suspendisse interdum consectetur libero id faucibus. Risus nec feugiat in fermentum posuere. Donec ac odio tempor orci dapibus ultrices in iaculis nunc. Lectus quam id leo in vitae turpis massa sed elementum. At in tellus integer feugiat scelerisque. At risus viverra adipiscing at in tellus integer feugiat scelerisque. Quis commodo odio aenean sed adipiscing diam donec adipiscing. At elementum eu facilisis sed odio. Sit amet nulla facilisi morbi tempus iaculis urna id. Pharetra magna ac placerat vestibulum lectus mauris ultrices.<br><br>Varius vel pharetra vel turpis nunc eget lorem. Phasellus faucibus scelerisque eleifend donec pretium vulputate sapien. Vel quam elementum pulvinar etiam non quam lacus. Justo nec ultrices dui sapien eget mi proin sed libero. Neque egestas congue quisque egestas diam in arcu cursus. Sit amet volutpat consequat mauris nunc. In metus vulputate eu scelerisque felis imperdiet. Odio eu feugiat pretium nibh ipsum consequat. Nibh nisl condimentum id venenatis a condimentum vitae. Erat imperdiet sed euismod nisi porta lorem mollis. Morbi quis commodo odio aenean. Semper quis lectus nulla at volutpat. Maecenas ultricies mi eget mauris pharetra et ultrices. Posuere lorem ipsum dolor sit amet consectetur. Sapien et ligula ullamcorper malesuada proin libero nunc consequat interdum. Integer feugiat scelerisque varius morbi enim nunc faucibus a pellentesque. Id ornare arcu odio ut sem nulla pharetra diam.<br><br>Pulvinar elementum integer enim neque volutpat. Rhoncus est pellentesque elit ullamcorper dignissim cras tincidunt. Tempor orci dapibus ultrices in iaculis nunc sed augue lacus. Velit scelerisque in dictum non. Proin fermentum leo vel orci porta non pulvinar neque laoreet. Ullamcorper a lacus vestibulum sed arcu non odio euismod. Orci ac auctor augue mauris augue neque gravida in fermentum. At ultrices mi tempus imperdiet. Molestie at elementum eu facilisis sed. Commodo viverra maecenas accumsan lacus. Vitae tortor condimentum lacinia quis. Ultrices mi tempus imperdiet nulla malesuada pellentesque. Amet aliquam id diam maecenas ultricies mi. Dictumst vestibulum rhoncus est pellentesque elit ullamcorper dignissim cras. Amet nulla facilisi morbi tempus iaculis urna id volutpat. A diam maecenas sed enim. Lectus arcu bibendum at varius vel pharetra vel turpis nunc. Neque laoreet suspendisse interdum consectetur libero id faucibus nisl.<br><br>Eget nunc lobortis mattis aliquam. Quisque sagittis purus sit amet volutpat consequat. Fringilla urna porttitor rhoncus dolor. Feugiat sed lectus vestibulum mattis ullamcorper velit sed ullamcorper morbi. Ullamcorper velit sed ullamcorper morbi. Dis parturient montes nascetur ridiculus mus mauris vitae ultricies. Id interdum velit laoreet id. Justo donec enim diam vulputate. Fringilla est ullamcorper eget nulla facilisi etiam dignissim diam quis. Blandit aliquam etiam erat velit scelerisque in. Arcu vitae elementum curabitur vitae nunc sed velit dignissim sodales. Feugiat nibh sed pulvinar proin gravida hendrerit lectus. Pellentesque pulvinar pellentesque habitant morbi tristique senectus. Vitae auctor eu augue ut lectus arcu bibendum at varius. Nisi quis eleifend quam adipiscing vitae. Sem fringilla ut morbi tincidunt augue interdum velit. Volutpat consequat mauris nunc congue nisi vitae suscipit tellus mauris. Mi bibendum neque egestas congue.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
